COS201: Computer Programming I (C Language)
60 Multiple Choice Questions (MCQs) with Answers
1. Who developed the C programming language?
A. Bjarne Stroustrup
B. Dennis Ritchie
C. James Gosling
D. Ken Thompson
Answer: B
2. Which function is the entry point of a C program?
A. start()
B. program()
C. main()
D. init()
Answer: C
3. Which header file is required for printf()?
A. stdlib.h
B. conio.h
C. stdio.h
D. math.h
Answer: C
4. Which data type stores integer values?
A. float
B. int
C. double
D. char
Answer: B
5. What symbol is used for single-line comments?
A. /* */
B. #
C. //
D. **
Answer: C
6. Which loop executes at least once?
A. for
B. while
C. do-while
D. if
Answer: C
7. What is the correct format specifier for int?
A. %f
B. %c
C. %d
D. %s
Answer: C
8. Which operator is used for multiplication?
A. x
B. *
C. %
D. #
Answer: B
9. Which symbol is used for assignment?
A. ==
B. =
C. :=
D. =>
Answer: B
10. Which keyword is used to exit a loop?
A. stop
B. return
C. break
D. exit
Answer: C
11. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
12. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
13. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
14. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
15. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
16. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
17. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
18. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
19. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
20. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
21. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
22. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
23. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
24. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
25. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
26. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
27. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
28. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
29. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
30. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
31. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
32. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
33. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
34. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
35. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
36. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
37. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
38. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
39. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
40. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
41. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
42. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
43. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
44. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
45. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
46. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
47. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
48. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
49. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
50. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
51. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
52. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
53. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
54. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
55. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
56. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
57. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
58. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
59. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
60. Which of the following is a valid concept in C programming?
A. Variables
B. Functions
C. Loops
D. All of the above
Answer: D
